施永青: 黃色經濟圈終究是夢一場 商界老闆八成都藍

中原集團主席施永青表示，「黃色經濟圈」實際操作起來「黃極有限」，例如一間餐廳，食材大都來自大陸，何況根據他接觸，商界八成都是藍，「黃色經濟圈」只是發白日夢！他戲言：「我夠想遇到白雪公主啦。」施永青希望社會無分黃、藍，自由經濟最好。

「黃色經濟圈」討論得越來越激烈，有人忽發奇想，構想開設「黃色銀行」及研究「黃色虛擬貨幣」。施永青笑說：「諗之嘛，諗邊個唔識諗呀？我都諗好多嘢，發夢吖嘛，我夠想遇到白雪公主啦。」

「黃色虛擬貨幣」等同陰司紙
施永青解釋，人可以多發夢，發夢可以得到日間得不到的東西，但是不能「將夢境當作現實」，事情想實現，就要考慮現實。

施永青認為，貨幣的價值，來源於具備通用性，黃金之所以成為貨幣，因為無論中國人、日本人、印地安人都接受，具備世界性：「你整啲（黃色）貨幣出嚟，有無人受先？有幾多人受？或者受了之後只能去黃店買嘢，咁就少好多購買對象。你自己印張陰司紙，要人哋受，點得㗎？所以我話佢發夢咁解。」

「黃色經濟圈」避不開大陸
「黃色經濟圈」的構想， 在衣、食、住、行上均開始成形，例如罷搭港鐵、取消中資銀行戶口，甚至為支持一間黃色冰室，不惜千里迢迢大排長龍等幫襯。施永青笑說：「我相信他們無諗清楚，間餐廳分分鐘買大陸菜，買大陸副食品，起碼調味料都係大陸啦，唔通買意大利調味料煮粵菜？所以你黃極都避不開，你避唔開就麻煩。」他說，曾經有人發起要抵制李嘉誠旗下商舖，說只要與李嘉誠有關的都拒絕幫襯，但最後：「食又無得食，行又無得行，所以是分不清楚的。」

商界老闆八成都藍
「如果你以老闆來決定黃店、藍店，你就邊度都唔使去。」施永青笑說，自己所接觸的商界，差不多八成都藍。多數人區分店舖顏色是看老闆而不是看伙計。施永青認為現在香港又不是打仗，黃、藍毋須分得咁清楚：「越是多限制，經濟就越發展不起來，生活就越差。呢一套（黃色經濟圈）在戰爭年代就話啫，敵國你要全部抵制，因為佢賺你的錢買武器來殺你，但在正常、和平年代就不應該如此。」

自由選擇是經濟基礎
施永青不贊成將社會政治化，簡單地區分黃色、藍色，有些人可能又不是黃色又不是藍色。提倡「黃色經濟圈」或者「藍色經濟圈」的人，基本上都是政治考慮多過經濟考慮，而政治考慮的壞處是撕裂社會，要社會分開兩個敵對陣營，互相爭鬥、互相針對，對社會沒有好處。施永青說，根據鄧小平的設想，香港實行資本主義，資本主義即市場經濟，而市場經濟的基礎就是自由選擇。人在自由選擇的時候，通常會有共同經濟利益考慮，但政治利益就很難共同。

「我評論『黃色經濟圈』的一些理論，同樣適用於『藍色經濟圈』。依家人地（黃營）劃（黃色經濟圈），你就要模糊化，好過劃得咁清楚，藍嗰邊唔好搞咁多。」這樣社會才有可能慢慢恢復。

美食之都聲譽難保
根據自然法則，弱肉強食，留下來的都是好的。施永青擔心，若政治考慮多於經濟，最大的壞處是會造成「弱種流傳」 ，不好吃的餐廳可能因為政治立場鮮明，而形成大排長龍的現象。

「經濟上，例如你去食嘢，你會選擇價錢便宜、味道好、服務周到、裝修舒服、乾淨衞生，你去食嘢的時候會做出自由選擇。這種選擇，除了你自己得益，社會都得益，因為那些不好吃的就會沒有人去吃，就會把服務不周到、衞生條件不好、價錢貴、味道差的淘汰。但若然越黃的越多人幫襯，越藍的越多人幫襯，咁就反而造成弱種流傳。」施永青認為，這種情況若持續下去，香港美食之都的美譽會不保，因為大家不是選擇美食。

所以只食好食既黃店。

我以為佢係想見聖誕老人添

Centaline has nearly 40,000 employees and more than 2,000 offices in 39 cities in Mainland China,

OK boomer

即係有八成老閪係香港生意要出事

既然沒有用, 咁就唔值得施永青日日講啦
佢日日講, 咁上心做乜？

唔緊要, 兒登仔發明咗最自欺欺人方式應付：
黃店用支那寶賣MADE IN CHINA都係黃店
教協都賣緊美心COUPON啦,
無問題, 無視就OK

施永青認為現在香港又不是打仗，黃、藍毋須分得咁清楚：「越是多限制，經濟就越發展不起來，生活就越差。呢一套（黃色經濟圈）在戰爭年代就話啫，敵國你要全部抵制，因為佢賺你的錢買武器來殺你，但在正常、和平年代就不應該如此。」

佢講得好啱
宜家係人民同港共中共政權打緊仗
所以要全面抵制

即係有2 成比我地簡
集中消費個2 成

佢講左事實 黃圈集中係下游既飲食零售
但啲上游行業繼續藍同紅
黃圈可以令一啲小店加入己方
但對中共冇影響

有咩詞語可以形容依種謬誤：
佢話黃色經濟圈會造成唔好食嘅店生存 好食藍店執笠
但其實都可以有黃店好食 藍店唔好食架
好唔好食 應唔應該生存 同藍黃冇必然關係

毛語錄真係好嘢嚟
如果成班黃絲做埋啲冇用嘅野你地咪最開心囉
反之你地愈係群起攻之就代表愈有用

誠哥：Am I a joke to you?

佢就係驚擴大到上游所以先瘋狂話你冇用叫你放棄

係咪搞錯左啲乜你兩成黃，我咪幫襯果兩成囉。你三成既，我就幫襯果三成

又係你啊施生

根本佢個觀點 係從經濟角度 我地出發點係政治立場
點解要抵制到全無大陸製造 識玩緊係要環球格價用成本最低最好既貨啦 以防 國貨充洋貨再呃我地更多既錢

希望到時位置對調嗰陣,施狗未撚死,成隻狗咁求我地畀生意佢

咁你放心 經濟最差既時候 好多業主死 未到佢

講得好!自由選擇是經濟基礎
所以我揀黃店

日日作咁大篇文，仲辛苦過讀中學時

即係仲有整個經濟體八成嘅發展空間

風向狗一個po po兩次

pull la